**特洛依·尤金·帕西佛**（Troy Eugene
Percival，）生於[加利福尼亞州方塔那](../Page/加利福尼亞.md "wikilink")，是[美國職棒大聯盟的終結者](../Page/美國職棒大聯盟.md "wikilink")，目前已退休。他生涯前十年效力於加州天使、安那罕天使，是天使隊能奪得2002年[世界大賽冠軍的關鍵人物](../Page/2002年世界大賽.md "wikilink")。

## 生涯

### 年輕時代

帕西佛就讀於[加州大學河邊分校](../Page/加州大學.md "wikilink")。在1990年選秀會，天使隊以第6輪選走守備位置是捕手的他。不過小聯盟的第一年，他的打擊率只有.200。然後教練團發現，帕西佛的回傳球速比投手投出來的還快，於是把他換到投手的位置。1995年，他以中繼投手的身分，首度在大聯盟上場，後來大多擔任[李‧史密斯的](../Page/李‧史密斯.md "wikilink")[佈局投手](../Page/佈局投手.md "wikilink")。

### 終結者

1996年，帕西佛成為扮演隊上專任終結者的角色，當年主投74局，救援成功36次，有100個三振的演出。1998年，他又拿下42次救援成功，創下生涯最高；2002年是表現最好的一季，戰績4勝1敗40救援，自責分率1.92，投出68次三振。

四次入選全明星隊的帕西佛，生涯共投了586.2局，29勝38敗，通算自責分率2.99。他救援成功316次，在大聯盟史上排行第12。但是成為終結者後，他的每九局平均三振率卻越來越低，從2002年的10.86、2003年的8.76一直掉到2004年的5.98。他的快速球球速有96\~100[英里](../Page/英里.md "wikilink")，到2004年也只剩92\~93英里；因為在2003年開始嚴重退化，帕西佛不得不調整他的投球姿勢。

帕西佛和天使的合約在2004年到期，季末成為自由球員。考慮到帕西佛的年齡及身體狀況，天使決定不再與他續約，而讓超級新秀[法蘭西斯科·羅德里奎茲升任終結者](../Page/法蘭西斯科·羅德里奎茲.md "wikilink")。天使原本希望能以較低的條件重簽帕西佛，讓他重作馮婦，回到佈局投手的位置，然而他決心去找一個可以讓他繼續擔任終結者的球隊。面對離開生涯唯一待過的隊伍，帕西佛說他可以理解天使球團重用羅德里奎茲的決定，也沒有任何不悅的感覺。

### 2005年之後

2005年，帕西佛以自由球員的身分和底特律老虎簽約。在[康美利加球場重新出發](../Page/康美利加球場.md "wikilink")，他卻只有11次救援機會，表現平平，其中8次救援成功，自責分率5.76。之後的七月份，帕西佛的右前臂嚴重受傷，也結束了他該年的球季。

## 值得一提

帕西佛在天使隊隊史上，是六個曾經單季奪三振次數超過100的的非先發投手之一。共計有：馬克·科里爾(Mark
Clear)（1980年，105次）、德魏恩·布斯(DeWayne
Buice)（1987年，109次）、布萊恩·哈維(Bryan
Harvey)（1991年，101次）、帕西佛（1996年，100次）。後來還有[史考特·謝爾茲](../Page/史考特·謝爾茲.md "wikilink")(Scot
Shields)（2004年，109次）和[法蘭西斯科·羅德里奎茲](../Page/法蘭西斯科·羅德里奎茲.md "wikilink")(Francisco
Rodriguez)（2004年，123次）、

## 相關連結

[Category:美國棒球選手](../Category/美國棒球選手.md "wikilink")
[Category:加州天使隊球員](../Category/加州天使隊球員.md "wikilink")
[Category:安那罕天使隊球員](../Category/安那罕天使隊球員.md "wikilink")
[Category:底特律老虎隊球員](../Category/底特律老虎隊球員.md "wikilink")
[Category:聖路易紅雀隊球員](../Category/聖路易紅雀隊球員.md "wikilink")
[Category:坦帕灣光芒隊球員](../Category/坦帕灣光芒隊球員.md "wikilink")
[Category:美国联盟全明星球员](../Category/美国联盟全明星球员.md "wikilink")
[P](../Category/河濱加州大學校友.md "wikilink")